---
title: "Começar (New 3DS)"
---

{% include toc title="Table of Contents" %}

### Leitura Obrigatória

Selecione a página correspondente à sua versão na tabela abaixo. Note que os campos "de" e "para" são inclusivos. Isso significa que, por exemplo, a linha "de 9.0.0 para 9.2.0" inclui o 9.0.0, 9.1.0 e 9.2.0.

Além disso, observe que o último número da versão do seu sistema (que é precedida por um traço) refere-se a versão do seu navegador. Atualmente, a versão do navegador é irrelevante para o New 3DS neste guia.

**If you are unable to follow the instructions corresponding to your specific version due to missing prerequisites, then you should see the "All Versions" row for methods that work regardless of system version.**

For all versions you can also [Cart Update](cart-update) (or use a standard system update) to get to a higher version in the same column to follow its instructions.

A versão do seu dispositivo pode ser encontrada no canto inferior direito da tela superior na Confirguração do Console.

![]({{ "/images/screenshots/system-version.png" | absolute_url }})
{: .notice--info}

### Version Table

<table>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 10%;">
    <col span="1" style="width: 10%;">
    <col span="1" style="width: 80%;">
  </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center; font-weight: bold;">De</th>
      <th style="text-align: center; font-weight: bold;">Para</th>
      <th style="text-align: center; font-weight: bold;"></th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center; font-weight: bold;">2.1.0</td>
      <td style="text-align: center; font-weight: bold;">2.1.0</td>
      <td style="text-align: center; font-weight: bold;"><a href="installing-boot9strap-(2xrsa)">Instalando boot9strap (2xrsa)</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center; font-weight: bold;">8.1.0</td>
      <td style="text-align: center; font-weight: bold;">8.1.0</td>
      <td style="text-align: center; font-weight: bold;"><a href="ntr-and-cubic-ninja">NTR e Cubic Ninja</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center; font-weight: bold;">9.0.0</td>
      <td style="text-align: center; font-weight: bold;">11.3.0</td>
      <td style="text-align: center; font-weight: bold;"><a href="homebrew-launcher-(soundhax)">Homebrew Launcher (Soundhax)</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center; font-weight: bold;">11.4.0</td>
      <td style="text-align: center; font-weight: bold;">11.5.0</td>
      <td style="text-align: center; font-weight: bold;">Use an "All Versions" Method</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center; font-weight: bold;">11.6.0</td>
      <td style="text-align: center; font-weight: bold;">11.6.0</td>
      <td style="text-align: center; font-weight: bold;"><a href="installing-boot9strap-(dsiware)">Instalando boot9strap (DSiWare)</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center; font-weight: bold;" colspan="2">TODAS AS VERSÕES<br></td>
      <td style="text-align: center; font-weight: bold;" colspan="2"><p style="display: inline-block; margin-top: 1.3em; width: 47%"><a href="ntrboot">ntrboot</a><br><sub>(Requer um flashcart compatível)</sub></p><p style="display: inline-block; margin-top: 1.3em; vertical-align: super; width: 6%">or</p><p style="display: inline-block; margin-top: 1.3em; width: 47%"><a href="installing-boot9strap-(hardmod)">Instalando boot9strap (Hardmod)</a><br><sub>(Requer soldagem)</sub></p></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>
